中興原則上已與美商務部簽署協議

知情人士透露，中國電信設備大廠中興通訊原則上已與美國商務部簽署協議，以解除美國商務部禁止中興從美國供應商購買零件的禁令，從而恢復營運。

華府4月表示，中興雖在去年和美國達成和解協議，卻持續非法出貨給伊朗和北韓，因此宣佈禁止美國企業銷售零件給中興，時間長達7年，導致這家中國第二大電信設備製造商主要營運陷入停擺。

美國商務部發言人羅克斯（James Rockas）今天表示：「雙方尚未簽署最終協議。」

路透社報導，知情人士表示，這項協議包括對中興重罰10億美元，外加4億美元交付美國銀行託管，以防日後再犯，協議條件符合路透社1日報導的美方要求內容。

知情人士說，商務部打算修改去年的和解協議內容，將把中興去年付給商務部的民事罰款3.61億美元列入罰款，好讓美國宣稱總共罰款達到17億美元。

中興上週末原則上已簽署美國草擬的協議內容，但尚未簽署修改後的和解協議。
=======================
電話即刻貴返